有無人學鐘意學語言 FR/FI

小弟鐘意學語言但身邊好少人同我一樣
自從上年去完歐遊就鐘意左法國同芬蘭呢兩個國家
返到香港會日日係屋企聽佢地既歌同上YouTube睇啲片
之後慢慢開始學佢地既語言同文化

En fait j'ai appris la langue française il y a plusieurs ans mais cette langue est si dur voulez-vous chatter avec moi en français?

Nyt minä opiskelen suomea kotona pidän suomesta kieltä oikein paljon, mutta täällä ei ole ihmisiä kuin minä

今晚打老虎！

c'est très bien! J'ai appris le francais il y a quatre ans, mais je n'ai pas d'opportunité à communiqer avec les gens, donc je ne sais pas beaucoup de francais...je suis très timide...

Moi. Minä asun Varissuossa

芬蘭文好難

Salut à tous, j'ai étudie en France pendant plusieurs années et donc je peux communiquer en français avec les autres . Maintenant j'enseigne le français à temps partiel. Moi, j'aime bien la langue et je suis en train d'apprendre l'espagnol

Enchantée

4 ans! Vous parlez bien français alors. Est-ce que vous déjà étiez en France? Le monde parle très différent que ceux dans la classe je serai en France cet été pour la vocation

留名學野

jooooo miksi asut varissuossa?? Opiskelet tai olet kotoisin suomalaista? Puhutko puhukielta?

係呀因爲芬蘭文語法係好唔同
基本上係世界上無乜共同既語系
就算鄰近既北歐國家或者俄羅斯都完全同芬蘭文唔同
只有Estonian 同hungarian 可以算係同芬蘭文相似少少
而且要學都好難
我今年1月開始學
去過誠品同商務都唔見有芬蘭文既書買
宜家真係靠我芬蘭既朋友寄書比我，上YouTube同埋玩啲學語言既遊戲 有個叫influent 幾好玩，學生字一流
最近報左aalto university 既online introductory Finnish 6月開始上堂 但個syllabus 睇過好似太基本，我已經學過晒 不過免費既都想試下

我係咪識你

其實你地英文好唔好

ohhh la la vous êtes professeur du français?? Je préfère de travailler en France si je pourrais parler bien français comme vous avez-vous passé des examens et quel niveau vous êtes en ce moment?

Guten tag ich verstehen ein bisshen Deutsch. Leben Sie in Deutschland?(scheiße 應該錯晒文法

我覺得自己英文算幾好 同外國人溝得都無咩問題
不過仲係有口音問題

Non non pas vraiment, je ne suis pas prof, mais seulement enseignante privée. Je travaille à hk pas en France. En fait tu parles bien français! J'ai passé b2 il y a qqls années et je ne veux pas payer pour c1. Si tu veux travailler en France, peut être c'est meilleur d'étudier là pour un an ou qql mois

Je parle pas français

上緊法文暑sem
唉幾時先可以同native溝通到

Wie viele Sprachen du kennst
Und das ist sehr schön jemand Finnisch möchte gelernt

想學法文
難唔難？

日 韓用字似中文 而且日同韓文法本身似 所以學緊
之後想學西班牙文 因為多人用
仲有法文同俄文 唔知有種莫名其妙地吸引我想學
仲有瑞典文 因為識人住個邊
我會唔會貪心左少少

想學Spanish 而加慢慢學緊 但係學緊好簡單字

Grammar Nazi:
Wie viele Sprachen kennst du?
Und es ist sehr schön, dass jemand Finnisch lernen möchte

貪心撚 而且比你更貪
但實行上黎就

我既短期目標好渺小
就係用法文聊我以前exchange識過既法國妹

西班牙文+俄文 但2個地方都未去過 想去

三開我仲頂得順
再開多隻文感覺上應該頂唔到
不過我本身唔係話想學到精
傾到計我已經夠
事關好多野就算翻譯左都GET唔到個FEEL

其實真係講吳埋 因為佢地講得好快 所以可能writing ok, 但listening oral會係最難

Ouiii j'espère que je pourrais trouver des écoles en France qui me veulent. Je ne suis que en B1 et c'est pas assez pour étudier en Français :( il faut trouver les écoles en anglais

Slt ) mais tu parles comme un français

岩岩開始學？咁實仲有排先得
我自己學法文真係學得好慢
唔知係咪因爲個語言本身就好難學
特別係聽方面要記好多liaison
好多字都讀音好似，聽完要load好耐先知佢講咩
例如quel, qu'elle, quelle.. ce, se, ceux...

難 唔揾native 練係無可能溝通到
雖然全部語言一樣

就咁聽都6種語言
正係日韓既字要學寫都煩
但始終幾分似中文，應該唔難
西班牙文同法文都似，如果你本身識其中一種既話應該幾個月就學識第二種
瑞典文似英文，如果英文好最易學應該呢個
俄文應該係最難！我其實都有學緊，但正係啲s 音都幾十個完全分唔到

英文都未搞掂

睇唔明 但我估你問我識幾多語言？
暫時有一直keep住學既有英文法文芬蘭文
以前學過既有日文同俄文
日文正係識睇同讀啲hiragana katagana 但因為無咩接觸日本文化所以無左個動力
俄文有上網學，因為報左2018世界杯去俄羅斯做義工 佢有個free online course 比d義工學俄文，但之後個網bug 左就無再學

coucou je bande tu veux venir chez moi??

學語言係一件好漫長既事 雖然最好當然係學左先去果到旅行
但未去過其實又好難學得好 係好矛盾
我自己覺得去完果個國家之後學果個文既感覺會好唔同
所以可以一路學一路去旅行
有時學果個語言既進度係會慢落黎
但去完果個國家會有另一番覺悟，無啦啦會突飛猛進
sorry for 1999 可能學得太多其他文，啲中文差左

瑞典文似英文 呢個我都覺
自從識個人教左我IKEA個瑞典發音 我就好想學

同我學啲文好接近
日文N4都未到，不過N3鳩做MC碌過左
法文岩學緊第二個course，前路漫漫
俄文而家我冇上course，上網flirt俄妹進步仲快
惟一真係學得似樣少少既只有德文

屌淨係明je, tu, chez moi
叫佢上我屋企？

北歐語言我唔知
但唔計相對小語種，例如匈牙利，烏克蘭呢堆（波蘭，希臘都當埋），俄文難度應該係歐洲大語種之霸

我grad左仲想去歐洲讀master，當中就係有呢個任性既原因
我想去當地浸語言
而家好想去俄羅斯讀大學俄文foundation
不過屋企人實唔想我咁做

我覺得學語文基本上其實係冇盡頭 唔會話你學左20年 就學晒所有野
因為文字呢樣野本身就不停咁演變緊 一學就學成世

係呀
Coucou 係懶cute 既hello
Bander 係扯旗既verb

全句 darling I'm hard u wanna come over? 照住講就得啦

我都係想去歐洲讀百展呇
我上年grad，本身報左芬蘭大學既master 但前幾日覆我話文件遲到，late application will not be considered 好想死
好彩仲報多左個但係bachelor黎，我同你一樣好任性 只要有機會可以係果邊浸語言讀多個bachelor都無所謂，六月就知佢收唔收

唉屌當年呢個A0法國妹，一個月內就畀個哥倫比亞仔溝左
果陣我地全部同大家用德文溝通
話說我地租約完就黎要搬（佢住我樓上）
我問佢Wann ziehst du dich aus?
隔離瑞士妹即刻嚇到指正我
唔知你地明唔明點解

我只係個有環遊世界夢想嘅小小小男孩
學語文都係由香港人去得最多嘅日本
同差唔多最多人用嘅西班牙文
慢慢先再推入去
我都覺俄文應該係我想學嘅之中嘅BOSS
不過我感覺上最難係阿拉伯語系(只係感覺)

大神

正路我應該係報德國，因為免費，質素高，兼且我已經有德文cert可以上德文program
而家驚文件搞唔切 （而且私心我想去俄羅斯起碼一年半載）